
\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers de \num{2744}.
		\item En déduire la décomposition en produit de facteurs premiers de $\num{2744}^2$.
	
		\item À l'aide de cette décomposition, trouver $x$ tel que $x^3 = \num{2744}^2$.
	\end{enumerate}
\item Soient $a$ et $b$ deux nombres entiers supérieurs à 2 tels que $a^3 = b^2$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $b$ lorsque $a = 100$.
		\item Déterminer deux nombres entiers $a$ et $b$ supérieurs à 2 et inférieurs à 10 qui vérifient l'égalité $a^3 = b^2$.

	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

